#+TITLE: 
#+OPTIONS: toc:nil 

* keybinds Aliases

##start system
alias sxx='xinit'
alias sx='startx'

# Sys Utils
alias ptop='sudo powertop --auto-tune'


# System
alias rm='rm -Iv'
alias cp='cp -iv'
alias mv='mv -iv'
alias df='pydf'

#sound
alias als='alsamixer'

# function to make ls look nice is below
alias ll='ls -l'
alias la='ls -a'
alias lla='ls -la'
alias lld='ls -ld'

#ROOT stuff
alias rstat='cat /proc/mdstat'
alias su='su -'

#vim stuff
alias v='vim'
alias gv='gvim'
alias sv='sudo vim'
alias sgv='sudo gvim'

#bash
alias ping='ping -c 5'
alias ..='cd ..'
alias sr='sudo reboot'
alias hal='sudo halt'

#zsh
alias cl="clear"
alias xx="exit"

#Tmux
alias tlist='tmux list-sessions'
alias tnew='tmux new-session -s'
alias tcm='teamocil --here lmain'

#chmod
alias cm='chmod +x' #change mode of exec


#--------------> package managers
#PACMAN 


#install
 alias p='pacaur -S' #quick install 
 #updates
 alias pu='pacaur -Syu' #update all Repo+AUR
 # Search repo+AUR
 #query (local packages)
 #Remove
 alias prem='pacaur -R'


#Apt-get
alias apt='sudo apt-get install'
alias aptv='sudo apt-get update & sudo apt-get upgrade'
alias aptu='sudo apt-get update'
alias aptg='sudo apt-get upgrade'
alias aptr='sudo apt-get remove'
alias apts='sudo apt-cache search'
alias sor='sudo nano /etc/apt/sources.list' 
alias aptp='sudo add-apt-repository'
alias apto='sudo apt-get update & sudo apt-get install'

#programs
#refresg sxhks
alias sxr='pkill -USR1 -x sxhkd'
#surfraw
alias yn='surfraw yubnub'
#beets
alias badd='sed "s:/home/zeltak/music/::" | sed "s/ /\ /g" | mpc add'
alias baddr='sed "s:/home/zeltak/music/::" | sed "s/ /\ /g" | mpc add'
alias bl='beet list'

